譚仔合體年賺2.5億增三成 丸龜：設中央廚房減成本 研進軍內地

去年開始先後獲日本丸龜製麵收購的譚仔及譚仔三哥，「合體」後盈利能力更上一層樓，據丸龜公布的最新年報，「合體譚仔」截至今年3月底止錄得純利約2.5億元，相比兩間譚仔前一年度分別賺約9000萬元，增長逾三成。丸龜表示，已為兩間譚仔品牌設立中央廚房，或令成本進一步下降，更研究進軍中國市場，首站為華南地區。

據年報披露，丸龜於今年2月開始將譚仔財務報表合併申報，單計算2至3月，已貢獻收入約33.9億日圓（約2.4億港元），及純利5.6億日圓（約4000萬港元）。倘以全期業績計，截至今年3月底止整個財政年度，譚仔收入約231億日圓（約16.4億港元），純利則高達35億日圓（約2.5億港元），純利率約15.2%；以丸龜去年斥資合共約21億元收購計算，作價市盈率降至僅8.4倍。

丸龜曾披露兩間譚仔的盈利表現，惟年份並不一致，其中最早獲收購的譚仔雲南米線，截至2016年3月底止年度純利約9630萬元；稍後合併的譚仔三哥雲南米線，截至2017年3月底止純利則約8800萬元，假設譚仔雲南米線盈利在去年未有太大變化，則合併後譚仔純利約1.84億元，相當於譚仔純利增長逾35%。值得留意的是，譚仔及譚仔三哥在2016及2017年度收入分別約7.9億元及6.9億元，相當於去年收入增長僅一成，意味純利增長的原因，部分或來自合併節省不少成本。

純利率達15% 遠勝同業翠華

與香港餐飲股比較，翠華（1314）仍未公布截至今年3月底止全年業績，上半年純利增長13.7%至約4800萬元，純利率約5.3%；前一財政年度收入逾18億元，惟純利僅約9000萬元，純利率更不足5%，與「合體譚仔」純利率約15.2%相比，後者可謂大獲全勝。

丸龜表示，目前旗下譚仔分店維持109間，佔香港雲南米線市場達七成市佔率，集團今年初已完成中央廚房及後勤部門的整合，目前正研究進一步擴張，初步研究會利用譚仔品牌，以華南為中心在內地開店。

唔該 一個牛肉炸醬烏冬 中辣

黎多個山賊手羽 同皮玉子

依家已經差好多,中央廚房咪仲難食

做埋小學飯盒

以前未收購時
例如兩餸係6粒魚蛋+韮菜
而家變左4粒魚蛋
縮數縮到

因為年初已經變左中央廚房

幾時6粒
早兩年三哥兩拼都係得4粒

好耐啦 都唔係早幾年

日本人發揚光大

唔怪得真係難食左

係得皮蛋仲keep到

十幾年前我真係食上引，試過一日食3次，而家有時覺得好難食

根本就難食

唔係講笑 以前真係會間唔中就想食一次 收購左之後反而無左呢種feel

好記得細細個第一次同學帶我去深水埗食時，覺得好好食
但自從出咗名之後已開始變垃圾，依家又縮數，又中央處理，真係變狗糧